［又一界別！］醫學界議員陳沛然表態反修例 籲醫生周日齊上街

醫學界早前就反對《逃犯條例》修例發起聯署，但身為醫學界立法會議員的陳沛然，卻遲遲未有公開表態。「反惡法」遊行將於3日後舉行，陳終於指自己立場明確反對修例，更會遊行，並呼籲業界參加。他解釋，當日下午3時需到元朗出席立法會足球隊活動，因早已答應出席，不得不去，但在活動之後，再參加遊行。他指，為免大眾誤會他當日不參加反惡法遊行，加上業界對自己的取態感興趣，為免大家「估估吓」，決定公開自己當日的行程。

公營醫療醫生協會與政府醫生協會舉行周年晚宴。出席晚宴的陳沛然，被記者問到為何其反修例的取態一直低調，陳解釋，自己毋須成為領頭反對修例的人物，其當日的行程之前一直只在私人facebook賬號公開。在場記者隨即詢問，如今他公開行程，是否想呼籲醫學界參加遊行，陳則回答「算係」，但他笑言，自己是否呼籲業界參與，並非重要問題，「我又唔會擔住支旗行」。

政府醫生協會長：公僕也不能埋沒良知

政府醫生協會會長李慧茵在致辭時表示，公院醫生向來緊守崗位，甚至在2003年面對沙士疫情時，都沒有「逃兵」。她談及近月醫委會通過海外醫生免實習的安排，呼籲曾離港工作的醫生返港，利用豐富的臨床經驗，重投本港公營醫療。李其後突然表示，做公院醫生都要保留個人意志，「做公務員唔係要將良知掉落垃圾桶」，但不願明言所指何事，僅稱「聰明嘅人就會知道」。她又指，會以個人名義參加反惡法遊行，私下亦有呼籲同僚和協會成員出席。

6月9號 go go go

呢條友不嬲都民主派黎, 直頭係d100做節目, 佢叫人上街冇咩震撼
如果自由黨、商界果班功能組別議員叫人上街就有睇頭

淨係識關心加幾多人工同嘈生晒打擊士氣果班垃圾識得咩叫良知咩

明架喇…

無辜負社會對知識份子既社會期望